狂！印度千元台幣「稻草冷氣機」一開降10度 賣到缺貨

印度常年溫度都在40度以上，每年都有人遭「熱死」的案例，因此每到夏天，民眾都會選擇在室內吹冷氣消暑，但印度人平均所得較低，一台一般窗型或分離式冷氣也要1.2萬到1.8萬台幣，可不是家家都負擔得起，對此就有人研發出「稻草冷氣機」，除了省電一次降上10度以外，價錢更是便宜，只要約3200盧比(約新台幣1400元)，成為在地居民人人必備的消暑神器。

印度雖然經濟水平不高，但是高科技領域卻發展迅速，有人為了應對這種炎熱的氣候，就自己發明了一台用稻草做的冷氣機。

綜合外媒報導，稻草冷氣機又名「cooler」，三面是由稻草填充而成，在底部安裝一個蓄水池，通過小水泵將水池裡注滿水，在這個過程中稻草就會吸水，之後通過空調邊上的風扇將冷氣吹出，從而達到降溫的作用(約莫可降到10度)，這就是利用了水蒸發時吸熱的原理。

據了解，這款冷氣機因為製造成本較低，售價也比一般的冷氣機便宜，約為3200盧比（約新台幣1400元）在當地推出後，立刻深受居民歡迎，只要在經濟許可下，幾乎家家戶戶都具備一台，也因此常常賣到缺貨。

以前睇過人拍片用碳做呢個過程

點做？

降10度真唔真呀

邊到有得買

無圖無真相

濕熱應該做唔致個效果？

著火實PK

同水冷氣有咩分別垃圾

40降到30, 但30 就降唔到咁多啦

即係水冷，好普通

個post 冇相嘅??
我係youtube 搵到:

好好啦

How to change Plastic Body Air cooler Ghass/Grass (Wood Wool Pad) in Hindi || Jitendra

但佢呢個好大部, 香港地難用啲

重點唔係個技術，而係普及化

科學既目標係為大眾帶來幸褔，而唔係為少數人創造幸褔

之前印度仲發明咗無電雪櫃
又係水冷原理

咪姐係宜家MTR月台擺果部水冷扇

We Connect

Yes, 濕度太高唔work

即係結果先吸濕，會好有效？

.

如果可以將吸濕機熱力排出屋外+印度水冷機，應該唔會變太陽能電筒

其實都係同樣原理
不過碳嘅蒸發性能同稻草比唔知點

如果開發到用化學品快速吸水（無味）就好

condenser貴咪用稻草代替

平啲

升10度

天上野叫人放廁所當地氈用塊硅矽土咪係

其實咪就係冷風機，香港濕度高，唔駛諗。

冷暖都有

打錯，吸濕先岩

入面有水, d稻水會吸水
濕哂水嘅稻草都唔係咁燒得著

你sure只係升10度？

印度佬呢方面真係勁

彷製藥都係

升100度啦屌你
仲要哄咁埋吹，人體自焚都得

藥點勁法？

好似好輕咁

Ching識野

用咗神油 金槍不倒

醫癌嘅標靶藥

會唔會生蟲？

稻草梗係啦

連歐美既人都去印度醫病
因為印度唔遵守藥物專利，所以好多癌症藥或孤兒藥如果正廠一盒藥要幾萬至幾十萬不等，但印度可以平成一百倍

連個殻都咁輕咁

可能膠

請大家支援今晚１０點Twitter campaign

#FreedomHK 徵召所有和理非 今晚１０點Twitter支援攬炒登報

本身稻草吸哂水，要著都唔係咁易

印度佬係發明係真係勁

印度ar bada

印度佬堅勁，識噴火手腳又曉伸長。

實發霉同埋生好多蟲

印度佬又開外掛

應該得印度先work

哩個有得唸，但咖哩佬D副廠藥會唔會食死人先？

冇錢買又死 不如博一博

全部都係水 用火機都點唔著

咖哩國繼 PAD MAN 後, 有 COOL MAN

Google 到下面篇野，咖哩佬頂爛市

電影「我不是藥神」奪得金馬獎最佳新導演、原著劇本及男主角三個重要獎項。看病難，買藥難，可以說是中國 14 億人的夢魘，權力壟斷，資源壟斷，有錢也買不到好藥。

但是鄰國印度卻走出一條「藥物山寨之路」，惠及全世界的窮人，而被譽為「世界藥房」。

1970 年前，印度曾是全球藥物售價最高的國家之一，印度的藥物監管沿用的是殖民地法，絕大多數藥物專利和 90% 的藥物供應都由跨國公司壟斷。

印度政府於 1970 年修訂新版專利法，不再授予藥物的產品專利，只給予藥物生產過程專利；另外大幅裁減專利的有效期；還頒佈了藥物價格管制法案，給予印度藥廠自由去仿製跨國公司所研發的新藥。及後在 1995 年至 2005 年這十年間印度曾數次修訂專利法。幾經修訂之下，新法案保留強制許可制度，即在特定前提之下，印度政府可強制授權予第三方，即使未經專利持有者的同意，也可以生產、銷售、入口相關產品。

印度專利法的第二個殺手鐧是限制授權化合物專利：任何已知藥物的新成分，必須較現有成分的療效有顯著改善，才可獲授專利，這是為了打擊製藥業常常修訂現有化合物成分，來延續專利有效期的慣用手法。

此外，印度政府還對專利藥物採取限制最高售價政策，目前受制的專利藥物約有 348 種，但是與此同時給予由印度研究人員參與研發的藥物 5 年豁免期。

瑞士龍頭藥廠諾華（Novartis）曾於 2006 年作起訴，起因是諾華旗下醫治慢性骨髓性白血病（Chronic Myeloid Leukemia）的標靶藥物加以域（Glivec）的新成分申請專利被駁回，訴訟為時 6 年，以諾華敗訴告終，印度最高法院於 2013 年終審判決，諾華對加以域的成分改進沒有任何堪稱突破性的進展，不應該被授予專利。

一瓶 120 粒 100mg 的加以域，2002 年在中國的售價是人民幣 23,500 元，2016 年平均售價為人民幣 11,000 元，在國內一些醫保計劃下，用者自付 5,060 元。2017 年印度加以域售價約 10,200 盧比，約人民幣 1,000 元。

在印度負責無國界醫生「病者有其藥計劃（Access campaign）」的醫生 Leena Menghaney 稱，足見印度專利法對保障公共衛生的好處，有賴印度的法律，一些重要藥物需要引入仿製藥的競爭，令價格變得可以負擔。

印度製藥生產成本比美國低 65%，美國是入口印度仿製藥最大的國家，而且連年增長，2007 年美國佔印度藥物出口的 16.1%，2016 年達 43%。2017 年印度藥物出口全球排名第 10，達 119 億美元，佔全球製藥業的 3.5%，佔全球仿製藥超過 20%。

Link?

唔計研發費用，一粒藥成本好低
不過大前題你要偷到條formula出嚟又唔會比人暗殺

但係支那人呢方面又輸比咖哩佬，奇怪

支那山寨低端科技就叻

都唔係佢發明嘅

係，同勁唔勁唔關事
純粹係印度佬唔守WTO規矩

開兩部降廿度

唔只係得諗，印度藥係全世界都多地方都偷偷賣（因為冇專利），印度仿藥藥效大約係原廠7成，但講緊平幾十至一百倍，癌症呢d就算醫得好，都分分鐘要成2年醫，每個月藥港幾萬至幾十萬，唔係個個都食得起

香港大把藥房有賣開，但近呢年衛生署放蛇放得好犀利，搞到好多窮人冇藥買
利申：行內人

咁同平時用緊嘅水簾降溫機有乜分別?!

香港藥房如果有印度藥賣下，頂爛市都好

印度如果唔係貪污同強姦，應該係好好既國家
強國人學下野啦

原來真係有賣，巴打可唔可以講多D？

傷風感冒藥咩價位？

冇頂爛市，係香港賣印度仿藥係犯售賣非法藥物罪，所以香港就算偷賣都唔會好似印度咁平，香港賣既印度仿藥既價錢大約係原廠既一成

四季恆溫，同日立睇齊

慳好多電費，香港樣樣貴，應該要跟

著火應該燒得好旺盛.

台灣傳媒
The end of an Indian summer tradition: evaporative coolers
Nostalgia sets in as modern air conditioning replaces fragrant desert coolers
Samanth Subramanian
August 30, 2018

[...]

“You could really only use the cooler until June or July. After that, the monsoon set in, and the cooler’s air became too humid for comfort,” Mr Arora said. “But for those two or three months, the cooler made life bearable.”

As Indian families grew wealthier over the past two decades, though, and as the prices of air conditioners dropped, the desert cooler began to disappear. That makes Muhammad Muzammil a member of a fast-dwindling tribe.

Mr Muzammil, 19, sells khus mats. His father started the business nearly two decades ago, and his customers included those who purchased new coolers and those who replaced their older, frazzled mats with fresh ones, as advised, every summer.

At the time, Mr Muzammil remembered, “my father used to sell 40,000 or 50,000 sets of mats in a single summer”. A set of mats costs between 200 and 400 rupees, depending on the size of the cooler.

[...]

But sales have shrunk as ACs have replaced coolers. Mr Muzammil and his father barely touch the 20,000 mark these years.

Other salesmen have it even worse. Mohammad Akram, who sells khus mats to households in Delhi’s suburb of Gurugram, manages just 2,000 to 3,000 sets a summer.

“The AC has become the norm,” Mr Akram said. “Even if families can’t afford to purchase one outright, they’ll buy it and pay in instalments.” His too is a family business. “My uncle used to do this, and I used to watch him as a kid,” he said. Now he wonders if the business will survive at all.

The khus business was always a seasonal one. Once the monsoon arrives, and through the rest of the year leading up to the following summer, Mr Muzammil works as a day labourer on construction sites.

He admits that desert coolers can be a nuisance to maintain

感冒藥唔同牌子唔同價錢，邊有得比
不過感冒藥唔應該睇牌子，而係入面既成份適唔適合你病症，
例如坊間所講既無睡意感冒藥，只係冇加chlorpheniramine，因為chlorpheniramine副作用係會眼訓，但本身係用黎收鼻水同止打噴嚏，抗過敏

你冇鼻水或打噴嚏咪可以食無睡意果d囉

唔講仲以為佢地拎兔仔出街

>綜合外媒報導，稻草冷氣機又名「cooler」
抄都唔知自己抄緊咩跟住抄漏
台灣記者

吸濕大笨象啲料

要去印度買番黎自用

小心返黎比海關周你

咁同擠啲水落個身到再吹風扇有咩分別
latent heat?

利申淨係中學讀過phy

spot plus 可以加三度

你可以睇下電影 我不是藥神

印度佬吹大10 倍好平常

支那政府食水深過藥廠
政府再抽藥廠稅搞到支那買到嘅藥係貴過原產地

我係伊朗都有見過，仲係好流行添

抽濕本身又排熱

你要一班去完廁所要洗手都做唔到嘅人去維持一個無塵室做研究？

俾唔到正評，推

原理係咪即係喺你身上噴水
然後水就喺你身上 蒸發帶走熱力

夏天冷氣機，冬天火爐

要睇濕度 香港濕度高 效果大打折扣

原理係乜

水冷風扇

吹出嚟既風會好濕

自用都唔得

終於唔係得負皮

呢部冷氣機係用水冷嘅原理 透過蒸發稻草上的水份，去帶走溫度。 大部份型號都可以降低4-6度。

缺點就係會令到濕度提升，所以最潮濕的季節不能使用， 另外就係稻草會有噏味。 不過係乾燥同熱嘅地方應該幾好用

其實水吸熱變蒸氣要好多energy

lm

咁貴買堆草番嚟

40度降到30已經很好

之前大陸好收得既 我不是藥神 都係去印度買藥 番大陸平賣比大陸人

咁間屋咪好撚濕

睇圖唔知點解想笑

呢個勁啲
親身試過同開冷氣一樣咁勁
古代文明既冷氣

可唔可以放啲係路面， 等下次發夢嗰陣用

屌你咩

諗起M巾英雄

呢套幾好睇

識分身合體仲可以轉嚟轉去

做乜推啲on9 post

推

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

好撚嘈 風扇已經大聲 仲有水流聲...

降十度對夏天有40度既地方黎講 好實用

彷製藥唔係醫藥科技勁，而係社會需求、法制上嘅運作得宜，仲有佢哋識得留有餘地，會將部份嘅收益俾返原藥廠

相反某鬼國唔單只會用假藥扮原廠，仲要推高個藥價謀取暴利，窮人嘅命比印度佬更加唔值錢

兩個垃圾國家，種姓制度同現代奴隸制，都係停滯咗幾千年嘅文明「古國」

其實蒸發係只要高過零度攝氏都可以發生

咪啫係水塔

其實降幾多係睇濕球溫度

咁高濕度，即刻發霉

即係冷風機

一個降10度 兩個20 三個30

下面儲水咪會養好多蚊

砌機又平左了

chlorpheniramine， 香港藥廠，$0.12一粒，最小要買1000粒，我一向大量入貨

高質po留名

夠熱咪得，不過可能最低三十度

上面班冷氣軍師涼得冷氣多變冷氣發明家

所以Dr Strange去個印度 斷手都醫得返

仲有三分鐘！！
[長期]每晚十點正 窗邊咆哮 I Scream

仲有9日

因為大陸人命唔值錢
食貴藥醫？不了 再生過

買4部 40度降到0度

一部降 10 度，兩部降 20 度， 幾部一齊開，地球暖化有救了

之前有水冷雪櫃添

咁你可以淋4桶水係身之後會結冰
search 吓乜嘢叫 Thermal dynamic